孫楊：「如果有人半夜來到你家，自稱警察，卻無帶備文件證明自己身份，你會怎麼做？」

中國首位奧運金牌男泳手孫楊，被指去年9月拒絕接受世界反禁藥組織（WADA）委託的突擊藥檢，更疑損毀血液樣本瓶。國際體育仲裁法庭（CAS）今天於瑞士舉行聆訊。

孫楊作證指事發時，藥檢人員未能提供有效的授權文件，證明自己有權提取樣本，又指人員沒有明示不提供正確樣本的後果。他更反問仲裁委員會，如果遇上自稱執法人員，卻無證明文件，會怎麼辦。

孫楊在律師陪同下出席聆訊，由於他不懂英文，作證時需要翻譯協助。聆訊開始，孫楊簡介事發前一段時間的狀况。他指2018年9月前的3個月，他正在訓練200、400、800米自由泳，心臟出了狀况，由醫生處方藥物，藥物卻帶有違禁物。

2018年9月，WADA委託國際藥檢管理機構（IDTM），前往孫楊家中突擊藥檢。他指認得藥檢人員，稱過去曾與這些人有衝突。而藥檢人員未能出現授權文件，以證明有權代表藥檢機構取樣，令他抗拒。而且，藥檢人員未有解釋，如果不能提供正確的樣本，會有何效果。

WADA一方詢問孫楊，過去已經歷約200次藥檢，會否不清楚後果，孫楊反問：「如果有人半夜來到你家，自稱警察，卻無帶備文件證明自己身份，你會怎麼做？」孫楊指過去與藥檢人員，彼此保持合作態度，唯獨那一晚的藥檢人員跟過往不同。IDTM藥檢人員提供的文件，並無標示姓名。儘管對授權有所質疑，他亦按檢測人員要求，提供血液樣本，但未有提及尿液樣本。

WADA一方的證人則指，藥檢人員的授權文件並非必須註明運動員資料及藥檢人員名字，而IDTM人員只須出示國際泳聯的總體授權書即可。故此，事件中藥檢人員向孫楊出示的授權文件，已屬有效。

根據聆訊資料，孫楊指藥檢人員之中，有人暗中攝錄藥檢過程及拍照。其中一名藥檢人員的證詞指，孫楊拒絕提供尿液樣本後，發現孫楊的保鑣用鎚打爛血液樣本瓶，孫楊則用手機閃光燈，從旁照明。聆訊完結後，將擇日宣判結果，若指控成立，孫楊面臨停賽兩至八年。

文宣又有新素材

毅進星100

紫尿楊

有人爆左

咁都中

孫楊指過去與藥檢人員，彼此保持合作態度，唯獨那一晚的藥檢人員跟過往不同。IDTM藥檢人員提供的文件，並無標示姓名。儘管對授權有所質疑，他亦按檢測人員要求，提供血液樣本，但未有提及尿液樣本。

尿紫楊呀

孫揚connected

藥檢人員做野唔需要出示委任證
你比人藥檢完之後有結果出咪係真
請唔好阻礙藥檢人員正常執行職務

藥檢做野使撚你教，loser

廢青酸羊

孫楊支持暴徒

反中分子孫楊

我支持IDTM 你地可以通佢屎眼了

他明明話話You are a loser I am a winner. 點會唔識英文？

痴線

預知香港未來

This is Hong Kong

大陸人都知既野

Connect 埋孫楊

屌 回力鏢

pisg

push

隻支那狗食完禁藥未

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

Push

有冇高手搞搞佢

孫楊：「如果有人半夜來到你家，自稱警察，卻無帶備文件證明自己身份，你會怎麼做？」

屌那星咁都有得connect

幾時會判？

尿紫楊：
禁藥無罪
尿紫有理

孫揚係香港既話 應該會被控阻差辦公 襲警 非法集結同暴動

係尿紫楊

反了反了

溫室小花，落黎香港警察扑到你失禁再慢慢驗

留名
希望8年

港獨份子

屌你，柒婆連共狗都connect埋

同埋藏有第一類藥物

傻啦點會做嘢
人地又唔係香港人

核彈

垃圾

多謝支持

尿紫楊

委任證

邊有警察會有證件架

WADA一方詢問孫楊，過去已經歷約200次藥檢，會否不清楚後果，孫楊反問：「如果有人半夜來到你家，自稱警察，卻無帶備文件證明自己身份，你會怎麼做？」孫楊指過去與藥檢人員，彼此保持合作態度，唯獨那一晚的藥檢人員跟過往不同。IDTM藥檢人員提供的文件，並無標示姓名。儘管對授權有所質疑，他亦按檢測人員要求，提供血液樣本，但未有提及尿液樣本。

口講示威者個套

根據聆訊資料，孫楊指藥檢人員之中，有人暗中攝錄藥檢過程及拍照。其中一名藥檢人員的證詞指，孫楊拒絕提供尿液樣本後，發現孫楊的保鑣用鎚打爛血液樣本瓶，孫楊則用手機閃光燈，從旁照明。聆訊完結後，將擇日宣判結果，若指控成立，孫楊面臨停賽兩

身體做黑警個套

大陸狗

中國體壇咁耐以黎真係好似未出過好似孫楊呢類咁黑全世界僧既運動員。

推

我地都要當佢係黑警囉
中國政府告訴你的

甴近平

自己友嚟,早響

，

4點狗會：強烈譴責孫楊單單打打

popo: 警察
市民: 妥任證
popo: (404 not found)
綁走左返差館

鄭智

Lm

答案係：
你反抗，話對方無證明，佢地就話執法係唔使證明，跟著打你一身，近距離放粒tg喺你個口度食左佢，跟著掉你落平台由你跌死，跟著話俾世界既人知，果日我無去過你屋企。

完

睇黎孫楊可以黎香港玩下

香港警狗

問下匪共喇

係D鬼佬畀面咋

手足

咁撚大膽串警甴

孫楊 顛覆國家政權

孫大台

我話佢係就係

禁藥王

真

藥檢人員做野唔洗你教